III.
N 115. Ette tuli August Norman ja kaebas, et tüdruk Ann Pangsepp olla temaga aasta teenistuse kauba teinud ja nüüd olla ära läinud meda paluvad seletada. Kaewataw Ann Pangsep wastas et tema teenistusest olla ädalise terwise perast ära läinud ja ei saada teenida ja olla ka praegu ädaline, siis minna teenima kui terweks saawat. Selle peale wastas August Norman, et tema peran ära minemist kaunis terwe olnud, ennemine olnud küll haige.
Otsus:
Et Ann pangsep peab edasi teenima minema ja teenib oma kaubelud aega täis. 
Otsus sai sääduslikult kuulutud kaebaja ja kaewatawale.
Peakohtumees: P. Soonberg
Kohtumees: J. Asmus
Kohtumees: J. Ronk
Kirjutaja Apsberg.
Ärakiri Aug Normanile 1891
